有冇人知道我老豆發生咩事？

我老豆呢兩日無端端話瞓教嗰時條氣好唔順 呼吸困難咁款 見佢教又瞓唔到咁好心up 係發生咩事？

睇醫生啦
上黎問完有咩用

照下咪知多唔多積水

連登 全港第一網上診所

我有叫佢睇啊 但佢又冇去..

可能係發炎 可能氣胸 都可能心臟有事
而前試過 過幾日冇事 不過最好睇醫生check清楚

睇醫生啦

係咪普通診所就得？定要去專科check下？

上線啦~

試下搵枕頭墊高
如果得 可能係積水
但係一定要快啲睇醫生 可大可小

上網睇到積水好似好大單野咁 我一定會叫我老豆快啲去睇

積水可能係個心唔係幾夠力 所以真係要及早求醫
佢平時有冇食開藥?

你應該即刻捉佢去睇醫生
同醫生講咩事
駛唔駛睇專科係醫生決定
你即刻同佢睇醫生先唔好講咁多

冇啊 佢係近一兩日先係咁 我老豆食煙的同佢因工作關係成日唔係好夠瞓 會唔會關事？ btw頭先聽完巴打講即刻教我老豆枕頭墊高佢就真係瞓得著

我會㗎喇

記住唔係剩係「叫」你老豆去睇
係你「同」佢一齊去睇！

條氣唔順可以坐/訓高少少 會暫時好D
睇你爸爸情況最嚴重有機會係心臟病
平時有無食開咩血壓藥
如果無既話 最好去門診/急症睇下

就係冇啊我老豆平時最多都淨係傷風感冒 冇乜點洗食咩血壓藥 唉好驚啊

無就應該去CHECK下 唔好拖咁耐

我聽日就捉佢去睇

高血壓呢啲無咩病徵，唔度好難知嘅
記得聽日就捉佢去睇啦

好的唔該曬咁多巴打

呼吸困難可大可小 佢唔識以為好小事拖得就拖 但你識既就好快啲帶佢去睇醫生啦

有以上病徵可以係好嚴重架啦
如果無食開藥睇開醫生更加要盡快捉佢去睇

好的我聽日會捉佢去睇

無嘢嘅 老人家骨質疏鬆姐～

可能心臟病發先兆
巴打盡快同你爸爸入院check check啦 呢d野穩陣d好

帶佢睇醫生啦，之前大伯就係咁上下情況，前後2日左右就去左

Stage C Heart failure? any cardiovascular condition occurs before?

會唔會COPD
多唔多痰

佢啲痰有冇血色

冇啊冇痰冇咳 淨係一瞓條氣唔順 呼吸困難咁
依家墊高咗枕頭 佢瞓得著喇

求你老豆 BMI
煙酒 飲食習慣 運動量
最近家族有冇人死於心血管疾病？

唔係佢話唔去 你就明知有事都唔捉佢睇
呢啲係愚孝

BMI可能聽日先答到你
但我老豆就有食開煙唔酒 運動量搬搬抬抬算唔算？
只於有冇人死於心血管疾病就應該冇

呼吸系統/肺病有時徵狀好輕微,我試過幾日心口少少痛,原來係氣胸
同埋專科醫生真係要簡個好既,想做孝子唔介意貴既我有介紹

大約幾錢到

同埋唔好睇普通科先,直接睇専科

你覺得佢睇respir 定cardi好 ？

大口吞兩啖飯 舉高個飯碗拿筷子中幾下

首次要2千 因為我睇左好多醫生都解決唔到,呢個診斷得ok
不過其實睇上網啲comment揾應該都ok可以試

有冇嗰醫生名？

養和

直接去急症都得，肯定收上房睇

係囉,其實可能唔拖得

去急診室啦認真

大機會入院去內科

1.首先 睇左普通科先
叫你老豆寫低晒有d咩既徵狀
然後醫生會嘗試比一d藥你老豆舒緩返下
（如果你老豆up得中某個病既最明顯既徵狀，就會直接轉介你去專科睇）
2. 就算你專科睇 專科醫生都有機會同 1. 一樣跟住個step去做 然後當diagnosis 係CV condition 其中一個之後就會開始用主力藥去幫你老豆
(但會晒左少少時間）

其實實不相瞞佢話佢今日先係咁 所以我其實已經即刻撲上嚟問 聽日準備帶佢睇急症㗎喇

呢啲懷疑心臟病實有病房收 你想既可以逼佢依家去睇都得

而家去啦，唔好等，聽日冇事公立醫院唔會理你

有事就直入急症啦
仲等咩尻
係咪要等到訓icu先去睇呀

要睇醫生呀

等醫生轉介 小心 可能好嚴重 冇徵兆架！

唔好等聽日啦，而家去睇急症啦.

睇醫生啦 上網問

去急症睇啦

連登啲醫生一係就讀工程
再唔係就讀IT

希望你老豆會無事啦

仲聽日？而家即刻去急症啦
呢個年紀+氣促+心口痛好快可以見醫生

睇急症啦 好有機會收你入院醫
仲睇specialist? Private星期日唔開如果chf 真係玩死 d人諗乜

你老豆有食開煙 肥唔肥?
睇下佢對腳有無腫
如果個心唔多掂 個肺會積水 所以訓平個人會喘氣 會咳
問下佢有無試過心口痛 悶個d
另外睇佢有無撞傷 有無發燒

心藏病唔洗唔健康先有，大把後生日日跑山都可以突然死咗
都係嗰句，唔好等，快啲去睇急症

推多一次，即刻去睇急症

Agger 唔洗等睇私家 私家都會call車要去佢入院
你比個故仔幾典型似心有野 要墊高枕頭訓先唔喘 入院搞清楚咩事好

打999

我老豆唔肥啊 中等身材咁 腳冇腫
佢平時冇講應該冇 佢都係同我講今日寧舍古怪因為平時冇試過咁

肺又好乜都好 去急症等醫生問 再同你照張肺片就睇得清楚晒

我老豆依家熟睡緊 我打算等佢瞓到5 6點就叫佢起身睇急症 我都驚到瞓唔著

訓一訓啦

巴打我想知你話好典型嘅情況即係點 係咪代表心一定係有啲嘢？

你就當
肺水腫 如果訓平個人 咪成個肺都影響 呼吸得唔好
如果墊高枕頭訓 d水淨係係個肺底部咪無咁大影響
唔係話肺水腫一定因為心有事 但大部分都係

會唔會話好嚴重㗎 因為家父年紀都唔細 都成五十幾㗎喇

依家同你講咪只會愈講愈擔心
同佢去睇左醫生先啦
就算真係個心有事 都可以有好多唔同既原因 無謂講咁多 講黎嚇鳩你咩

冇感冒冇盛，訓訓下突然抖唔到氣，吸極唔到肺，心口頂住，甚至有啲頭暈眼花
持續一段時間

訓平個陣呼吸有困難=Orthopnoea
係心臟衰竭/肺水腫既病徵
如果你老豆本身有心血管病，我都幾肯定係heart failure

訓平透唔到氣的話試下伸隻腳「long」出床邊
幫到透氣順番少少的話都可以確認heart failure

似係COPD, 巴打盡快帶你老豆睇醫生啦

COPD應該唔會得兩日history咁sudden onset?
利申：學術討論

COPD 照名睇都已經係慢性病黎
無可能2日就會咁 同埋COPD應該唔會有 lung edema
因為佢到最後 lung tissue 會damage 搞到呼吸困難

有機會有copd底 而copd可以引致cor pulmonale
但依家病徵係left heart failure

樓主:點呀 有無咩大礙

幫樓主推

祝樓主老豆身體健康 長命百歲

樓主有冇咩野新消息？

樓主有冇update

認同

how are you?

我老豆仲未肯去check...佢趁我瞓著咗又走去開工...到啱啱先返到屋企...佢到依家仲係話條氣唔係好順.. 不過頭先我好認真同佢講完一輪佢先應承我話去私家到check.. 仲同我講佢有咩事要好好照顧好我啊媽..我真係覺得自己好廢好冇用 唉

老一輩係咁
再有下次抖唔到氣嘅，直接叫白車啦，真係唔係幾拖得

我想問下如果真係肺積水or心臟衰竭 會唔會話好嚴重好難醫？

搭單問下 同樓主case幾似
有時訓訓下覺會醒左 然後覺得心口痛
大力抖氣更痛 我會閉一閉氣 或者 輕輕抖氣 過一陣就冇事
唔係頻繁發生 多數訓教出現
會係咩事？
利申 20頭 好少病 起身坐低會見暈

笞唔實你 因為真係可大可小
所以先叫你一定要盡快搵醫生 萬一真係heart failure 越拖越衰
你唔會想搏佢係細case

訓之前有冇食野? 胃酸倒流
痛左幾耐到?

利申唔係醫生 唔太識diagnosis 純討論

你老豆hea 9你 最尾都係唔會去私家chwck
你捉佢去急症室啦

check

巴打我想問下呢 我爸係要zip高枕頭先瞓得著 個係佢瞓著咗之後又係平躺or側身咁瞓 有冇事㗎？

睇醫生啦你老尾，睇字就知你老豆咩病咁所有醫生都收得皮啦

點解你而家仲唔捉佢去睇醫生？仲等咩？

Call車去急症啦
最好去瑪麗